新地馬頭角Downtown 38新盤尺價低見1.6萬

新鴻基樓都平過你「煥然㦤居」（補埋地價計）

新地牽頭馬頭角Downtown 38突擊公布首張50伙價單，以低價推出1房及2房單位，折實呎價低見1.6萬。

價單定價544.5萬至794.6萬，價單呎價17,621至19,543元，扣除即供9%折扣，整批折實樓價降至495.49萬至723.08萬，當中折實平過600萬元有40伙，當中折實最平為6樓L室，面積309平方呎，折實樓價495.49萬，折實呎價16,035。

新地副董事總經理雷霆形容項目首批單位為「市區無敵價」，對市場相當吸引，當中40伙1房全數折實售價全低於600萬元，可承造8成按揭，乃「市場上車佳選」。

新地代理副總經理唐錦江指，項目將於明天開放示範單位予公眾人士參觀，並於明天開始接受購樓意向登記，本票金額為10萬元。

不過得50伙

咁首置盤62折 應該一萬蚊尺先岩數喎
政府又搵笨柒

之後個D 你慌會加價咩
加傭金就會

半賣半送 硬好係時候入多間

佢地先唔撚會買
精撚過狗

預半餐都開1萬7

預半餐 確認係輸足半世架啦

日日食少半餐囉

遲下加埋息
分分鐘真係凍飲都無得飲

大把新盤，新地都開呢個價、細發展商夠膽開貴幾多先

同區都仲有 瑧尚...?
兩百幾伙都賣唔晒的話之後真係唔知點炒車...

新地而家唔坐貨 賺夠諗住益下大家喎
睇好就應該買多間喇 咪淨係成日走入高爆區打咀砲

新盤重鎮係新界區

新鴻基應該都係想2019年第一炮靚靚仔仔，成個盤得200幾伙，呢個價爭崩頭啦，話晒都係市區

有首期就一定新地樓>首置居

平過park yoho 御半山

買御半山個堆真係要驗腦
當時重要爭撚住買

有無山山買家入黎講幾句

入場費最低單位為32A座2樓E室，實用254方呎，定價509.4萬，扣除最高折扣16%，折實價427.89萬元，折實呎價16846元。

上面係PY Milano首批

個名都改得幾唔"老黎"

一手市場又有大型新盤開，新鴻基地產(00016)旗下屯門御半山首度開售188伙，結果全數即日售罄。

事實上，今日現場所見人頭湧湧，由年輕80、90後到為人父母者都有。個個都話要買樓，但每個想買樓嘅買家，入市原因又有幾唔同？

●幫個女上車 好過揸住錢貶值
梁先生：「陪讀緊大專嘅女嚟揀樓，幫佢出首期四成；依家市民收入追唔上通脹與樓價，購買力較10年前差好遠。幫個女上車，點都好過揸住錢不斷貶值。」

●Full Pay買樓 收住租先
鄭先生：「計劃Full Pay500萬買個一房單位，先投資收租保值，可能日後留畀個女自住。」

●屯門近大灣區 睇好租值
區先生：「用近700萬元購入兩房單位收租，首期出四成。屯門近大灣區，未來租值可以睇好。香港樓市有辣招，置業好麻煩！」

●有住屋需要 貴啲都要買
黎先生：「住開屯門，諗住認購御半山600萬元以內單位，畀一家三口自住。個盤實用呎價開1.3萬元先至較合理，不過有住屋需要，貴啲都要買。」

●儲足7年錢 一於入咗市先講
李先生：「畢業後已開始儲首期，消費量入為出，與另一半一齊儲7年錢先夠120萬元入市；樓市係瘋狂，不過唔理喇，入咗市先講！」

買撚完就down

down灘， 跌撚到灘灘腰

李先生最on9又最慘 真係辛苦錢黎
其他個d 一係full pay 一係收租
20年後應該都係贏

買完果頭就焗住蝕到攤攤腰

首批造下勢姐。天鑽大埔開10000，凱匯觀塘開17000，咁佢都要將就下啦。個市旺番下個盤仲唔賺番突你

幾時旺返？
我宜家即入都贏預半餐啦

咁不如收埋 唔好撚賣啦
旺返先拎出黎

我都想知 17k入 20k賣出 又贏

得我覺得個名好唔吉利 ？
Downtown 個名咁一定唔買

新地及市建局合作的馬頭角Downtown 38在今日上載樓書，新地副董事總經理雷霆表示，項目最快下周開價。他透露未來半年會出6個盤，維持「月月有樓賣」。除了Downtown 3新地及市建局合作的馬頭角Downtown 38在今日上載樓書，新地副董事總經理雷霆表示，項目最快下周開價。他透露未來半年會出6個盤，維持「月月有樓賣」。除了Downtown 38外，還包括屯門御半山第2期、西南九龍匯璽III、東半山司徒拔道18號。另北角海旋及何文田天疇繼續推售現樓餘貨8外，還包括屯門御半山第2期、西南九龍匯璽III、東半山司徒拔道18號。另北角海旋及何文田天疇繼續推售現樓餘貨

屯門御半山第2期

2期開萬3
1期買家會暴動嗎？

我覺得開1萬6都大把人要, 大灣區中心

去售樓處靜坐

開萬6 你係咪買先

唱今天我？

而家要近大陸既樓先值錢 御半山地理位置優越 位置大灣區中心 買到即賺

外國叫得downtown 好似都係啲雜區多
LA downtown 黑鬼

香港核心地點 開廿萬都冇問題

1期果d真係on99,景峰賣16000，shk大撚曬咩

down 都未夠

再加三八

呢度都唔少人覺得shk好架
十幾廿年前可能係既

唔啦，唱完口乾冇錢加凍飲

買完即賺，自住無冇輸

聽完誠哥講2019經濟都係駁唔過喇

LA Downtown唔係CBD咩
仲有downtown wall street

認真講 住附近 土瓜灣呎價唔值咁高
下街班大陸自由行恐怖到
不過都好 搵高我層樓

學網好

學網當然好
但附近樓價都唔係呢口價
呎價高市價兩成
不過新地樓要清哂都唔難
最緊要拉高我地樓價就夠
入伙條沙閪線應該通到車既

附近新樓做緊2萬蚊呎...

納米單位唔好提

喜點都係300呎左右

新樓得呢間姐 又係開放式露台盤黎

sorry
自

不過個盤好似近13街？
係咪好多南亞？

唔算近 會有但唔多 南亞多數係土瓜灣道果頭

留名睇一Q清

利申:會入飛

會唔會第時有南x人 老強 私樓女學生

要鞭到幾時

真係唔明， 就算當時的景峰，附近d景峰豪庭， 偉景花園都係$12000-$13000一呎...

御半山1期首批$16000， 之後去到$17000， 都賣左全盤8成

中意景峰果頭，買二手都平2-3成

on9
2房單位377-414呎
同D舊樓一樣大

肯定一Q清啦，擺明搶煥然懿居個班客仔

懿居轉售又咁多限制，比多少少買呢度好過啦

即係宣判預半餐死刑

個陣吹到愈遲買愈貴

名都衰過人，downtown係外國係指貧民區

大家點睇SHK屯門景峰新盤，御半山，山山?

睇下個陣啲人點睇，好似撞邪咁

果輪真係升得好急
個個新盤頭幾輪都爆晒飛清晒咁滯 啲傳媒又吹到勁行
結果一手個價越推越高 二手又吊高黎賣離撚晒地
啲人(尤其後生果堆)越黎越驚買唔到 首期唔夠果啲咪焗住去買新樓
點知三個月就轉晒勢
摸頂買御半山 分分鐘係當年浪翠園翻版

20年後又一條好漢

師兄知價喎
呢家偉景10000左右，唔知佢二期點開價

誠哥算唔算送大禮

關誠哥咩事

邊國係咁嘅意思而唔係解CBD/市中心？新加坡地鐵就有條downtown line穿過CBD

自己上wiki睇啦
鬼佬下城區係指貧民區丫
係發展過程中被忽略既社區

英國美國都係

咁土瓜灣係貧民區ma

你睇邊個wiki，cap張圖嚟睇吓

今日先同個鬼佬一齊恥笑完個盤

其實有無諗過市區兩個盤低小小係受制於市建局 之前成日賣豪宅價樓比人屌

班downtown 38 AA已經企曬嚮二居示範單外r客啦

又down 又 灘

唔抵。今年上半年睇定d先。

美國

淡水子女一直都要等跌七成或半賣半送先考慮下， 都唔知要喺公屋嗰度住多幾多年，或租到天天荒地老，日日咒罵 希望有樓嘅人死， 跌死我哋D硬好。

我寧願層樓跌， 供啲蝕咗嘅資產，但住得好舒適 ， 唔使畀人迫遷， 又唔使一年後馬上畀人加租。 都唔想過啲日日希望人死 ，日日 怨氣重重嘅人。

依家玩到樓跌 供負資產都唔介意啦
咁邊夠你班好好講 做義供都唔介意
痴撚線公司

為左怕負資產要住公屋居屋十年十五年我接受唔到，你住屋十年八年有幾年負資產有乜所為。我買股輸九成咪一樣。住得唔decent, 仲慘。

巴打住緊乜野屋苑咁舒適，分享吓

我其實越換越大，大到冇需要。市區有天台。仲有兩車位。不過冇揸車。 監平監賤租左比鄰居。

#8 我一早講咗

浪翠好住

佢地好彩食完升浪先叫d保升仔唔好驚做負家產姐

比著自己 汽水買貴兩蚊都屌鳩人奸商啦

你早年買落食左升幅樓換樓，同舊年高位接棒嗰d又唔同講法
嗰d好多都係買間二三百尺大西北樓，生仔都要諗下先

痴線, 平到

Downtown 38咁撚細間房
土瓜灣果頭工廠好多,九龍城碼頭果邊日日都多大陸人鴨仔團,唐樓區一帶環境又麻麻,不了
有少少錢我寧願買日出康城

我咪又係由住300尺換上來，市好市唔好都三四年換一次。每次換多一間房

你一早買落，跌七成你都唔入肉，你緊係講得輕鬆
你問下半年前仲叫緊gogogo, 剛入市嗰班而家係乜野心情

我都有輸到死老豆咁嘅樣㗎

換樓你會賣左現有層樓再等？定係買左先賣？

高登年代LIHKG 收$8都唔捨得

8蚊g左度右度

80萬尤如垃圾

香港人就係咁仆街
俾十個八個買個好用既 app 都牙痛咁鼚
一千幾百萬買幾百呎蝸居就好似買菜咁簡單

仲要叫人不要怕做負資產

x你老母個臭西

家下叫人供三十年 供成世呀

鼓勵人地唔好用腦做決定

呢樣野就唔敢講，始終對好多人黎講，入市買樓一生人只能有一兩次出手既機會- 究竟幾時出手，係乜野位出手，都幾考人，不單係財力，仲要考心理

但買自住樓又唔似得買股票投資產品咁 - 唔買，最多係賺小啲冇所謂；明明有能力買樓而唔買，同樣亦要冒一定風險 - 長做租租一樣係俾業主吸血

如果樓價跌緊
我又唔覺得業主係吸血喎

兩樣都有呀。如果見到啲好嘢啦 譬如天台有個好靚嘅花園呀， 防火層樓下 大把怕嘈 用神氣都搞唔掂樓上嘅人 同你爭呀， 好多人搶㗎 。有時先買入慢慢賣出囉。 賣唔出咪收下租囉，錢咪洗小D羅。

你怕做負資產咪米買或等，等係 消耗青春 ，怕負資產時做决定一定有腦？

保升IT 狗 同預半餐的買家就算啦，

有眼無珠

抵撚死

摸頂入市

預半世先返到家鄉

保升仔就係聽你地up

唔夠半年變負資產

預半生

人人有唔同決定，投資至怕聽人講。 我諗我人生有一半時候都係你負資產， 有時買啲投資產品跌九成。 你買到平嘢啦我咪戥你高興囉。 我就唔問 賺錢或者唔賺錢 有需要嘅時候買，你咪笑我囉。 我而家見到新鴻基啲新樓起得咁靚， 幾咁奢華同埋浮誇 ，想快啲著入去。

不知幾後悔，冇比貴啲住新鴻基D新樓。 去到朋友啲屋企，靚到。

downtown 38 個名真係好cheap

「保升仔就係聽你地up」
呢個你有無証據肯定佢係上連登聽完人先買嫁
無你就唔好亂屈啦 唔係你講就係嫁

Btw 唔想買貴既未夠錢買既咪慢慢等囉
無人逼到你簽合約嫁wo
逼你既只有女朋友屋企人嫁咋
慢慢等

呢句真，咁大決定，真係因為連登仔講兩句就決定去馬定唔去？

我都想睇點逼/水到人拎百幾萬出黎 重未計要咩上身供樓
屈人都高明D啦

apm好多地產狗拉客

我其實入嚟呢個post之前都唔知係乜嘢係保升仔， 係咪啲民間術語嚟呀聽都未聽過 係咪街頭有啲人叫做寶星仔叫佢哋買樓呀

咁我想知，今日係唔係上車時機

新樓開價一次比一次低

你話呢？

IT狗的教訓，

極速冇左80萬

你有幾多錢？ 留自己月薪嘅12個月現金 係身邊旁身 ， 淨返嘅錢就去買層自己鍾意住 ，記住係自己鍾意住呀嘅樓

要輸，幾時都係輸嘅時候。

呢個盤我都有留意, 校網幾好
但問題係開則全部開放式廚房
租比人都還可以, 自住不了
但買新樓租比人又係件戇鳩事
買黎買個地址比仔囡讀書有啲貴
所以不了

姐係買到中意既單位就可以不問升跌?

btw我中意果個十幾年樓齡高層特色單位，得8個，如果真係有盤放會好心動

新地賣樓慣例 頭輪set低價炒熱個盤 之後個幾輪就係咁加價

要等，我等左四年大天台，好少放。

對於香港果班有錢人真係無所謂
小市民就唔係啦

祝你買到心頭好

之後見到新鴻基D新樓就後悔。我三四年後就買新地樓

新地市區都咁嘅價

其他developer來緊唔知會點呢

係人都想自己一買就升，你睇下班淡仔淡女， 等十年都未必等， 等十年日日 怨天怨地 幾慘呀。 一買就跌就有我哋份，所以 一定要心頭號至好買， 輸咗一家都住得開心。 買股票輸咗 係冇輸得開心㗎

實質生活改善左，住得開心最緊要

38有冇通知幾時截票 星期六去實地考察下

星四

後日截票咁快 但點解冇通知

得果50伙 實賣哂 邊洗收咁多票

但星期六先有時間實地睇 唯有等第2批

新地牽頭馬頭角Downtown 38今加推105伙，折實呎價17,563至20,988元，周六進行首輪155伙銷售。

----------------
加推啦，全盤228 伙，而家推咗155 伙
都推得幾急吓

加價加推

加得幾甘下

星期六通常幾點開始點名抽籤
唔係好熟嗰日程序 求指教

馬頭角邊到黎 未聽過

問番你agent。通常10點前報到，跟住抽籤揀樓

似返D樣